<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Fizz.</title>
    <link>https://hafismuh.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Fizz.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Jan 2023 18:15:13 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://hafismuh.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Welcome 2023</title>
      <link>https://hafismuh.github.io/post/welcome-2023/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 18:15:13 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hafismuh.github.io/post/welcome-2023/</guid>
      <description>Welcome back to my hugo blog! I changed my machine to Ubuntu 22.04 LTS. Now I don&amp;rsquo;t use Windows anymore.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux di Windows dengan WSL</title>
      <link>https://hafismuh.github.io/post/linux-on-wsl/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 03:59:13 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hafismuh.github.io/post/linux-on-wsl/</guid>
      <description>Windows Subsystem for Linux (WSL) merupakan fitur Windows dimana kita dapat menjalankan sistem operasi Linux di Windows dalam waktu yang sama tanpa perlu menggunakan virtual machine atau dual-boot.
WSL dapat dijalankan di Windows 10 versi 2004 ke atas atau di Windows 11 sehingga kita dapat menginstall linux distro seperti Ubuntu, Debian, dan lainnya, termasuk menggunakan aplikasi Linux, utilitas, dan tentu saja bash command-line langsung di Windows.
WSL terbaru saat ini sudah versi WSL2, untuk mengetahui perbedaan performance WSL dengan WSL2 silakan baca WSL vs WSL2 Performance</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo Blog x Github Pages</title>
      <link>https://hafismuh.github.io/post/hugoxgithub/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2022 02:33:49 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hafismuh.github.io/post/hugoxgithub/</guid>
      <description>Hugo adalah static site generator open-source yang memudahkan membangun wesite dari biasanya. Hugo merupakan framework dari bahasa pemrograman Go, atau biasa disebut Golang.
Blog ini dibangun dengan Hugo dan saya tidak perlu memahami lebih dalam Golang karena terdapat banyak tema yang bisa digunakan. Blog ini di-hosting di Github Pages, yang mana memerlukan akun Github. Satu lagi, untuk mendeploy Blog ini saya menggunakan Git version control.
Jadi, hal yang diperlukan adalah:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Git x Github</title>
      <link>https://hafismuh.github.io/post/git-x-github/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jul 2022 14:44:05 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hafismuh.github.io/post/git-x-github/</guid>
      <description>Git merupakan Version Control System yang digunakan sebagai tools sedangkan Github merupakan tempat menyimpan kode sehingga kombinasi keduanya banyak digunakan dalam pengembangan suatu aplikasi atau perangkat lunak.
Instalasi Git Buka terminal, lalu ketik
1 sudo apt-get install git Cek versi git apakah sudah terinstal : git &amp;ndash;version
Konfigurasi Git Konfigurasi username dan email bertujuan untuk menyesesuikan data user pada Github. Begitu pun pada saat membuat repositori antara keduanya haruslah sama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>First Post</title>
      <link>https://hafismuh.github.io/post/first-post/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jun 2022 16:35:25 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hafismuh.github.io/post/first-post/</guid>
      <description>Hey there! This is my first post using Hugo. Hugo is static site generators to help you build website easily than before. I ran this website locally and publish it using Github Pages. I would like to blogging again like I used to say, &amp;ldquo;Let&amp;rsquo;s start it again!&amp;rdquo;.
I changed my theme. Here is the old one:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
